金正恩變臉，習近平是幕後黑手？川普：他突然跑去大連見習主席，之後就變了

金正恩變臉，習近平是幕後黑手？川普：他突然跑去大連見習主席，之後就變了

風傳媒

北韓16日突然宣佈可能取消川金會，讓準備開心迎接朝鮮半島無核化的美國與南韓頓時措手不及。川普17日親自出面，要金正恩乖乖上談判桌、並且接受美國條件，如果做不到，利比亞強人格達費的下場將是他最好的參照。川普除了在白宮放狠話，也談到金正恩為何翻臉。川普認為，習近平可能是幕後黑手。

川普17日在白宮談到所謂「利比亞模式」，他說如果金正恩沒有按照美國規劃走，美國才會動用「格達費的那種模式」。川普說的並非是白宮國安顧問波頓的「先棄核、再補償」，而是明明白白的黑道式威脅—「不聽話，我就做了你」。這位還有三周就要跟金正恩會面的美國總統，除了公開威脅自己的談判對手，也談到金正恩為何突然變臉。

川普研判，中國國家主席習近平可能扮演了一定角色。他在橢圓形辦公室對記者說：「如果你們還記得，兩個禮拜以前，金正恩突然又跑去中國跟習近平說哈囉」、「習近平能對金正恩有影響力，那非常好。但我們要看看會發生什麼事，習主席對金正恩能有什麼影響。」

包括《美國之音》、《南華早報》等媒體，都認為川普這席話暗示金正恩有習近平撐腰、至少是默許，才敢在川金會之前改變態度。《南華早報》說，中國至少在北韓變臉之後，反過來勸美國要冷靜。中國外交部長王毅16日說：「各方尤其是美方都應珍惜目前出現的和平機遇。大家都來做和平的促進者，而不是促退者。」（推薦閱讀：北韓高層痛斥南韓「強詞奪理」「令人作嘔」「臉皮厚到無恥之尤」南韓外長：我信任金正恩）
2018年5月，北韓最高領導人金正恩搭乘專機「蒼鷹一號」訪問中國大連（朝中社）

2018年5月，北韓最高領導人金正恩搭乘專機「蒼鷹一號」訪問中國大連（朝中社）

中國外交部17日也確實為北韓緩頰，認為北韓已經很努力了：「大家也注意到，朝方為此所作的一系列重要努力，包括宣佈停止核導試驗、關閉豐溪里核試驗場等舉措，應該說展現了朝方推進半島無核化、與有關各方建立互信的善意，以及朝方致力於通過對話推動半島問題政治解決進程的誠意，值得充分肯定，應該受到國際社會的鼓勵、歡迎和支持，更應當贏得有關方面的相向而行。」

侵侵誤信好友

信咩啊
威逼利誘
都係睇利益姐

習大大話晒都係金仔世叔伯

唔係借飛機咩

三國誌

侵：沒有他都會有別人 你我避免不過

朝鮮無核化
根本係假議題
北泡攪咗幾十年核武
先至有今日成就
叫佢放棄
當金仔傻豬豬

棄核?唔驚變第二個薩旦姆咩

My friend, President Xi

抄登仔又轉口風

明明話侵仔強勢迫到金仔棄核

係又點，呢樣嘢又冇得證明因爲佢變咗
反而中興有晒證據你咪一樣放生